<!--info-header-start--><h1>AnyOf <img src="https://img.shields.io/badge/-%E4%B8%AD%E7%AD%89-d9901a" alt="中等"/> <img src="https://img.shields.io/badge/-%23array-999" alt="#array"/></h1><blockquote><p>by null <a href="https://github.com/kynefuk" target="_blank">@kynefuk</a></p></blockquote><p><a href="https://tsch.js.org/949/play/zh-CN" target="_blank"><img src="https://img.shields.io/badge/-%E6%8E%A5%E5%8F%97%E6%8C%91%E6%88%98-3178c6?logo=typescript&logoColor=white" alt="接受挑战"/></a> &nbsp;&nbsp;&nbsp;<a href="./README.md" target="_blank"><img src="https://img.shields.io/badge/-English-gray" alt="English"/></a> </p><!--info-header-end-->

在类型系统中实现类似于 Python 中 `any` 函数。类型接收一个数组，如果数组中任一个元素为真，则返回 `true`，否则返回 `false`。如果数组为空，返回 `false`。

例如：

```ts
type Sample1 = AnyOf<[1, "", false, [], {}]>; // expected to be true.
type Sample2 = AnyOf<[0, "", false, [], {}]>; // expected to be false.
```

<!--info-footer-start--><br><a href="../../README.zh-CN.md" target="_blank"><img src="https://img.shields.io/badge/-%E8%BF%94%E5%9B%9E%E9%A6%96%E9%A1%B5-grey" alt="返回首页"/></a> <a href="https://tsch.js.org/949/answer/zh-CN" target="_blank"><img src="https://img.shields.io/badge/-%E5%88%86%E4%BA%AB%E4%BD%A0%E7%9A%84%E8%A7%A3%E7%AD%94-teal" alt="分享你的解答"/></a> <a href="https://tsch.js.org/949/solutions" target="_blank"><img src="https://img.shields.io/badge/-%E6%9F%A5%E7%9C%8B%E8%A7%A3%E7%AD%94-de5a77?logo=awesome-lists&logoColor=white" alt="查看解答"/></a> <!--info-footer-end-->
